Onder de lessen die Felix had verleend aan Safie, was geografie niet weggelaten; Ik had geleerd van deze de relatieve situaties van de verschillende landen van de aarde.
U had Geneve genoemd als de naam van uw geboortestad en richting deze plaats besloot ik door te gaan.
"Maar hoe moest ik mezelf regisseren?
Ik wist dat ik moet reizen in een zuidwestelijke richting om mijn bestemming te bereiken, maar de zon was de mijne enige gids.
Ik kende de namen van de steden niet die ik zou passeren door, noch zou ik informatie kunnen vragen aan één enkele persoon; maar ik wanhoopte niet.
Van u alleen kon ik op hulp hopen, hoewel naar jou toe voelde ik geen sentiment maar die van haat.
Gevoelloos, harteloze schepper!
Je had me begiftigd met percepties en passies en gooide me dan een voorwerp in het buitenland voor de minachting en afschuw van de mensheid.
Maar aan jou had ik alleen maar enige aanspraak op medelijden en genoegdoening, en op jou, ik vastbesloten om die gerechtigheid te zoeken die ik tevergeefs probeerde te verkrijgen elk ander wezen dat de menselijke vorm droeg.
"Mijn reizen waren lang en het lijden dat ik doormaakte, was intens.
